回歸之後真。香港人好似由二等公民變左做四等公民

（利申：我中文差, DSE 中文拎U) 是咁的，我係97後出世嘅人，97前嘅事都係聽老豆老母講。但係我聽到嘅大致上係咁， 跟住同我而家感受到嘅做比較。（我重點比較嘅係80-90年代）
45-60年代打完二戰重建
60-80年代收留越南難民，公務員嚴重貪污， 73年股災，問題一大堆，但真正有時間處理香港民生係70年代尾打後

97前, 英國人係一等公民，[black]我地係二等[/black]係無可厚非嘅事。
-成日聽到香港請個乜都唔識嘅外國人黎香港做幫板5萬一個月，但佢有佢hea，自己香港人有香港人做，河水不犯井水， 香港人人工係一般人都買到樓。（當然係照九晚九個種辛苦啦）
-外國人係香港好似喺相對地大曬，去到80-90年代仲有種族歧視，但應該相對以前係減少左嘅，我嘅人生20+ 經歷係冇乜歧視感覺，反而而家係比大陸人歧視我地多，以前香港人生活就辛苦，一個月就1萬都未必有，但係法律上會最少provide到一個相對地公平既審訊。例子，將潛逃英國嘅英國警司移交香港審訊
-公屋就係排幾個月就會有，社會資源唔使同人掙，（樓，奶粉，學位）
-母語係廣東話(香港version) , 或者係英文，我地自身文化得以保留
-倫敦冇權插手香港事務，一切由港督處理。

97後，中國人(新香港人)係一等公民，外國人係二等公民，南亞人係三等，而[black]土生土長香港人係四等公民[/black]。（唔計圍村）
-而家黎左好很左中資，大粒嘅都係上邊嘅人，要入行上位完全靠關係。
-而家做野照九晚九都唔係好夠食，我地係香港係求生（survive) 而唔係生活（live），買樓就更加冇希望。
-而家啲大陸人落黎當自己係神，我唔知同英國人舊時寸，自視高人一等有冇得比，但係我見到好多中國人都好囂張，自覺高傲，行為就令人震驚，包括地鐵車箱上柯屎，行為不檢後兇人。
-法治個part .. 就唔使講啦，完全失守。
-社會資源，公屋個啲，好似俾左好左南亞人士同大陸人，我唔係投訴佢地做得唔啱，但係政府係咪應該照顧左香港出世既人先呢？（床位，奶粉，學位…）未計佢地囂張態度
-香港文化就…被洗走緊，逼學普通話，香港政府仲唔認廣東話地位。
-西環公然插手香港事務，環境證據都已經有但係厚顏無恥咁否認 （元朗），其他被指控嘅包括國民教育，送中條例，高鐵等

外國人係二等公民原因係佢地有外國領士嘅保護，而且唔識廣東話。

我雖然係回歸後出世嘅人，但係覺得回歸前嘅香港喺一個有內涵嘅香港，回歸後嘅香港係一個虛榮嘅香港 。香港政府高層為利益而出賣香港核心價值，真心問句，值得咩？

我講嘅野只係冰山一雪，而且唔詳盡，有錯漏請見諒。

呢個post既不黃又不藍，要討論嘅歡迎，要打要恐嚇我嘅麻煩去彌敦道街尾排隊，有13億人等緊。

想分享下最近去旅行既經驗

先唔好負評住

最近去到外國其實好多人已經當左香港係中國既一部份
同人地講話係香港人，人地會ni hao，
更甚者會叫香港做xiang gang
so far黎講自己冇俾人當過係中國人，
但一講香港人就自動歸類左做中國

我唔知點解會咁
但應該唔多唔少同政府對外將香港同支那放埋一齊講有關
情況比起前幾年係嚴重左
而且當外國人入境香港個陣
大大隻字寫住中華人民共和國
唔知有冇關係

我唔知可以點改善
希望岀國既香港人，唔理你係旅行、工幹定居住都好
人地同你ni hao個陣，堅持講nei ho
人地講xiang gang個陣，堅持Hong Kong
人地當香港係支那個陣，用少少時間同人解釋Hong Kong is not China

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

唔5/8正衰仔